Ette tulli Jaan Truija oma wanna essa eest ja tõst kaibust Johann Hõrna pääle, et minnol on wiimatse käest 22 rubl. 90 kop. puhast raha saata on ja palle sedda nüüd minnole kätte mõista.
Johann Hõrn saije ette kutsutus ja üttel see õige olewad ja massa ära sel 1 Januaril 1889 aastal 5 protsendiga ärra.
Jaan Truija olli ka suuga rahul.
Otsus:
Sedda niidawiisi sisse kirjuta.
Kohtumees
     "
Abi    "
ärra mastud 1890 aastal se 7 Aprelil.
